\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Der YouTube/Instagram/Twitch Nutzer}
\begin{document}

Dieser Nutzer sollte zu den Gelegenheitsnutzern gezählt werden, aber die Auswirkungen sind so heimtückisch, dass er ein eigenes Kapitel verdient. Es führt zum Zusammenbruch der Selbstkontrolle, was bei einem Nutzer des NoFap-Forums fast zu einer Trennung geführt hätte:

\textit{Der Auslöser für den Versuch war die Sorge meiner Frau über meine unzuverlässigen Ständer und mein Desinteresse. Ich hatte ihr gesagt, dass es nicht an ihr lag, sondern nur am beruflichen Druck. Sie sagte: "Ich weiß, dass du mit dem Arbeitsdruck schon zurechtgekommen bist, aber wie würdest du dich an meiner Stelle fühlen, wenn du zusehen müsstest, wie sich jemand, den du liebst, systematisch selbst zerstört?" Das war ein Argument, das ich unwiderstehlich fand, daher der Versuch, aufzuhören. Sie weiß, dass ich sie nicht betrüge, aber das ist in gewisser Weise noch schlimmer als das. Der Versuch endete nach drei Wochen mit einem heftigen Streit mit einem alten Freund. Erst Jahre später wurde mir klar, dass mein hinterhältiger Verstand den Streit absichtlich ausgelöst hatte. Ich fühlte mich damals zu Recht verärgert, aber ich glaube nicht, dass es ein Zufall war, denn ich hatte mich weder zuvor noch danach mit diesem Freund gestritten. Es war eindeutig das kleine Monster am Werk.}

\textit{Egal, ich hatte eine Ausrede. Ich brauchte dringend eine Erleichterung und es war egal, wie. Meine Frau war nicht in der Stimmung, also fühlte ich mich "berechtigt" und redete mir ein, dass es in Ordnung sei, wenn ich mich selbst "einschränke", indem ich Pornoseiten meide und nur YouTube-Videos anschaue, um die "rote Linie" nicht zu überschreiten. Aber meine Frau kam im Laufe der Nacht wieder zu sich und wollte mit mir schlafen, aber ich war müde und hatte keine Kraft mehr, also erfand ich Kopfschmerzen. Ich konnte es nicht ertragen, an die Enttäuschung zu denken, die das bei meiner Frau auslösen würde. Dann kehrte ich allmählich zu meinen alten Gewohnheiten zurück, und YouTube wurde zu meinem neuen Haremsziel. Ich erinnere mich, dass ich damals recht zufrieden war, weil ich dachte, dass ich dadurch wenigstens meinen Konsum einschränken würde. Schließlich warf sie mir vor, ich würde sie im Bett weiterhin ignorieren. Ich hatte es nicht bemerkt, aber sie beschrieb, wie oft ich einen Streit ausgelöst hatte und aus dem Haus gestürmt war. Ein anderes Mal brauchte ich zwei Stunden, um irgendeine Kleinigkeit zu kaufen und täuschte Verstauchungen vor. Ich hatte mir schwache Ausreden einfallen lassen, um sie nicht umwerben zu müssen, und wenn ich einen zuverlässigen Online-Harem habe, ist es noch schwieriger."}

Das Schlimmste für den YouTube-Nutzer ist, dass es den Trugschluss im Kopf des Nutzers unterstützt, dass er benachteiligt wird. Gleichzeitig führt es zu einem großen Verlust an Selbstachtung; eine ansonsten ehrliche Person kann sich dazu zwingen, ihren Liebsten zu betrügen. Das ist dir wahrscheinlich auch schon passiert oder passiert dir noch in irgendeiner Form.

Die Probleme, die mit Websites wie Twitch und Instagram verbunden sind, werden in erster Linie durch Ergänzungen verursacht. Angetrieben von der Suche nach neuen Dopaminen gaukeln sie sich selbst vor, dass sie auf einer sicheren Seite sind. Vergiss nicht, der Nervenkitzel liegt in der Suche, nicht im Töten, und dem kleinen Monster ist es egal, woher es seinen Kick bekommt. Für die Nutzer sind die "harmlosen" Inhalte, die sie in ihren verschiedenen Online-Feeds erhalten, eine flüchtige Erleichterung ihrer Entzugserscheinungen, die sie süchtig machen und auf ihre Sitzung warten lassen.

Vielleicht hast du schon einmal die Fernsehserie Columbo gesehen, die in jeder Folge ein ähnliches Thema hat. Der Bösewicht, in der Regel ein wohlhabender und angesehener Geschäftsmann, hat einen Mord begangen, von dem er überzeugt ist, dass er perfekt ist. Seine Zuversicht, dass sein Verbrechen unentdeckt bleibt, wird noch gestärkt, als er erfährt, dass der eher schäbig und unscheinbar aussehende Detective Columbo mit dem Fall betraut ist.

Columbo hat die frustrierende Angewohnheit, nach dem Verhör die Tür zu schließen, welches dem Verdächtigen versichert, dass er aus dem Schneider ist, und kurz bevor der zufriedene Ausdruck aus dem Gesicht des Mörders verschwunden ist, taucht Columbo wieder auf und sagt: "Nur eine Kleinigkeit, Sir, die Sie sicher erklären können..." Der Verdächtige stottert und weiß von da an, dass Columbo ihn allmählich zermürben wird. Egal, wie abscheulich das Verbrechen war, von diesem Zeitpunkt an waren die Sympathien auf der Seite des Mörders.

Diese Kämpfe sind ähnlich: die Spannung, die rote Linie nicht überschreiten zu dürfen, um den Pornofix zu bekommen, den sie "zu Recht verdient" haben, und sich dann zu fragen, wo das Vergnügen geblieben ist, nachdem man die Tat beendet hat. Die Angst, die Grenze zu überschreiten, die Kontrolle zu verlieren und ins Bett zurückzukehren, nur um von der Angst verfolgt zu werden, dass dein Partner Sex will. Wenn dich die "sicheren" YouTube-Videos nicht mehr befriedigen, weil du desensibilisiert bist, keine Lust mehr auf Neues hast und weißt, dass du früher oder später deinen Lieblings-Online-Harem besuchen wirst. Die letzte Demütigung und Schande ist, wenn diese Gewissheit zur Tatsache wird, gefolgt von der sofortigen Rückkehr zum "Kettengucken".

{\huge OH, DIE FREUDE, ein PMOer zu sein!}
\end{document}
